---
title: "Resynthesizer 1.0"
date: "2011-04-16"
---

Счастье пришло откуда не ждали: подзаброшенное автором расширение Resynthesizer, которое опередило фильтр Content-Aware Fill в Photoshop CS5 на добрых восемь лет, было усыновлено, подчищено, частично переписано и выложено с версией 1.0.

Суть расширения, если вы помните, в том, что оно позволяет удалять фрагменты изображения, замещая из соседними участками так, что замена почти незаметна. Вот известный ролик на эту тему:

<iframe src="//www.youtube.com/embed/r2gonFtc1yc" height="429" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

Имя нашего нового героя — Ллойд Коннекер (Lloyd Konneker). Он не только  исправил ошибки и упростил работу с изображениями, где есть альфа-канал, но и, вообще говоря, переписал всё расширение на C, разделив его на движок и интерфейс, а использующие его популярные сценарии переписал на Python.

Сборка для Windows качается [отсюда](http://registry.gimp.org/node/27986), а в [этом архиве](http://registry.gimp.org/files/resynthesizer.tar.gz) — готовые файлы для Linux, которые устанавливаются в ~/.gimp-2.x/plug-ins/. Не забудьте добавить сценариям на Python бит исполняемости.

Расширение и сценарии раскиданы по трём вложенным меню в меню «Фильтры»: «Улучшение», «Карта» и «Визуализация».

Возобновлённая разработка ведётся на [Github](https://github.com/bootchk/resynthesizer).
